%!TEX root = ../tarea.tex
\section{\varAlumnoUno}

En el desarrollo de este examen observamos el funcionamiento de los sockets que son  muy utiles para compartir información entre diferentes aplicaciones que pueden estar o no desarrolladas en el mismo lenguaje de programación dando la posibilidad de intercambiar información que ambas partes (cliente y servidor) necesitan para realizar su funcionamiento.

\section{\varAlumnoDos}

En este examen pusimos en practica nuestros conocimientos adquiridos durante el primer departamental, tuvimos un problema en la parte de comunicación entre el cliente y el sevidor pero logramos encontrar una manera para lograr la comunicación, este examen fue un reto por la parte de la comunicaión.

\section{\varAlumnoTres}

Para la realización de esta aplicación se requirió aplicar los conocimientos adquiridos sobre sockets de flujo y sockets de datagrama, de tal forma que pudieramos seleccionar alguno y de está forma resolver el problema expuesto en la introducción. Fue un reto partícular entender como se estaban transmitiendo los datos entre el servidor Python y el cliente en Java, donde en el servidor hacemos uso de la función \textit{str} para convertir los datos que se van a enviar y los datos que se reciben. También fue interesante dado que desconocía la biblioteca \textit{socketserver} que a diferencia de Java, abstrae la implementación de los sockets permitiendo así instanciar un objeto de tipo servidor y otro objeto de tipo \textit{Handler}.
